Now：建制派提醒中大 不割席撥款申請或會「觸礁」

中文大學校園內外近日接連都起風波。已當選的學生會「朔夜」，校方發聲明反對其參選宣言，停止校內職務及代收會費等，變相「割席」。

一度「斷莊」的中大學生會，今年雖能上莊卻未能上任；而中大已提交立法會財委會興建綜合科研實驗大樓的撥款申請亦臨時宣布撤回。

涉及14.2億元的撥款申請，財委會上周已開始審議，因議員提問未完本周再續，中大在開會前夕撤回申請，解釋要爭取更多時間，向議員解說處理社會事件及提升保安措施詳情。

《政情》打聽，建制派內幾乎無人覺得非支持不可，但反對聲音就極大，校方主動撤回免撼頭埋牆。

工務小組上月審議工程時，都有議員關注大樓內的化學品會否被盜竊等問題，但幾乎都表示支持，民建聯周浩鼎更表示，欣悉實驗室會支援國家開發農業生物科技，表決有12人贊成，只有何君堯及鄭松泰反對。

撥款申請在財委會卻未能過關，有建制中人透露，各板塊都有聲音不滿中大管理層處理社會事件的手法，包括何君堯等，此亦是不少藍營支持者的心聲，要求立法會要「做些事」。

有建制派早已提醒中大，藍營的反對聲音最終或會動搖建制派的支持，令撥款申請或會「觸礁」，結果一語成讖。

反修例運動期間，多個涉及大學工程的撥款都因建制派議員的關注而撤回，要等大半年後才能再闖關，今次的撥款何時才可捲土重來？有建制派形容，校方與學生會「割席」是個好開始。

大家原諒段爸啦 佢畀人逼先咁做咋

為14億出賣成間學校
求其搵李嘉誠捐，用佢個名命名都得啦

邊個本地資本家夠膽捐錢，外國資金直接用勾結外國國安法拉你。中共贏二次。

樓主五毛嚟